一人一個世界級OpenRice食評

終於，又熬過了一次難關。今趟表現雖然絕非出色，但總算是符符碌碌地混過，實在要感謝上天的眷顧。之前為了預備對抗這場戰役，不知花盡多少腦汁、耗費多少精神、飽受多少恐懼、遇過多少挫折、渡過了多少個失眠的夜晚。如今事情暫且告終，怎樣也要獎勵自己，輕鬆玩樂一番。

周末，決定獨個兒去看海，尋找心靈上片刻寧靜。海水變幻莫測的形態、隨天氣而轉化的顏色、拍打岸邊產生的浪聲，總能讓我忘卻煩囂。享受過私人空間後，便去參加聚餐活動，嘻嘻哈哈，又是另一種減壓良方。這間日本料理，就設在xx村碼頭旁邊，主打新鮮水產，單說地理位置，已經風味十足。

李白再世

記得有個水喉水

去到尾兩句先入正題

OpenRice 只會睇負評

痴撚線嫁屌你老母

這天來到人頭湧湧的海港城，在人群中左穿右插，好不容易終於來到目的地，卻難掩心中對於店鋪選址的失望。開放式設計的店鋪座落在商場中央，四周的人群川流不息，喧鬧不已，坐在店裡用餐的顧客，有種被困動物園籠裏的感覺。商場充斥著內地旅客，不論是排隊或用餐期間，耳中都不乏傳來國語的對話。重遇多年前邂逅的「紐約淑女」，卻驚覺她已淪為「強國大媽」。無論選址或店內氣氛，皆與開店時的理念背道而馳，只嗅到濃厚的商業味道。

自從LADY M開店後，我常常把她掛在咀邊，女友聽我多次提起，就特地去排隊，一排就是2小時，辛苦妳了，其實我本意只是想試探一下常常口裡不一的妳對「她」的興趣。今天我們為一暏這位紐約淑女的美姿，拜倒在她的石榴裙下。

看著陪在身旁的女友，其實能在妳眾多裙下之臣中脫穎而出牽著妳的手，才是我的榮幸。

食件蛋糕都講到咁，食buffet應該可以出書

有無人搵得返酒樓蒸撚左個壽包蛋糕個篇

勇者，是每個男人心中憧憬的名詞，為了磨練自己的勇氣，於是在早前我組成一行七人的勇者團，去挑戰位於這個石屎森林中，最可怕的地方－西九龍中心的明將壽司店。
可惜在未正式到達的時候，七人中已有三人因懼於明將的惡名之下，而宣佈放棄，雖然他們的離去為我們四人的情緒增上了一分傷感，但我們會繼承他們的精神，一直走下去的，他們會永遠活於我們的心中。
原本我們一行五人（後來來了一個嘴巴說不，但身體卻很誠實地來了的傲嬌蕭邦）來明將是為了挑戰那店的鎮店魔王－紅豆軍艦壽司的，可是入店，我們才驚覺紅豆軍艦壽司原本已經退出江湖，不再見客。
得知最終魔王已經歸隱，我們眼中少不免流露出失望的目光，可是明將的城府比我們想像中還要深，我們在云云的壽司中，竟然發現能跟紅豆軍艦壽司難分軒輊的咸魚壽司。
一場到來，我們怎能不跟最終魔王的傳人決一高下，我立即在輸送帶上取下一碟來，準備一試魔王的實力。
驀地，桌子產生一陣激烈的搖晃，正當其他人詫異於香港也有地震的時候，我才猛地發現震源竟是來自我的手臂，原來我全身一直在顫抖著，看來我的第六感告訴我：「這壽司不是想像中這麼簡單的。」
「看來我們的等級未夠高，還是先跟一些小怪戰鬥，吸引經驗吧。」勇者莫醬這樣提議著，於是我們先召喚來一些低級壽司，如腐皮、玉子、螺肉、三文魚等
在召喚途中，我發現了輸送帶上竟然存在著未知的品種，全新的－炸帶子壽司，在此，我不禁再次佩服明將的創意，竟然連炸帶子也能當壽司，我真的很期望明將將來會推出炸薯條壽司以及吉列豬排壽司。
為了一表的對明將的敬意，我當然要一嚐這個炸帶子壽司。
在吃下這壽司前，我一直覺得飲食節目主持常說的：「雞有雞味、魚有魚味。」是廢話中的廢話，難道雞除了雞味外，還會有魚味？魚除了魚味外，還會有雞味？
可是，我吃下這壽司後，我才發覺原本炸帶子可以沒有帶子味、飯也可以沒有飯味，味道差不在話下，口感也像在潮濕環境下放了十年的餅乾一樣，完全沒有炸帶子的咬口，要是蒙上雙眼進食，我一定會怒罵：「誰給我吃發霉的餅乾。」
到了嘍囉上場後，我們混然不覺當中竟然存在隱世高手，當我把玉子壽司進入口中後，上唇感到一陣寒氣，下唇則感到一陣炎熱。
糟糕，竟然是冰火玄勁！！上面的玉子冷如冰霜、就像剛從冰箱拿出來一樣；下面的飯團熱如溶漿、明顯就是新鮮製造。冰勁便玉子硬得如千年寒石，跟下面的飯相配，在一冷一熱、一剛一柔之下，我的戰鬥力立即直線下降，未打魔王，已失去一半戰鬥力。
要是星爺吃下明將的玉子壽司，一定驚覺原來真正的十大兵器排行榜榜首原來是明將的玉子壽司，在明將偷拿一舊玉子後，拿起來向著仇人一砸，必定頭骨碎裂、暴斃當場，警察來到後，立即把玉子吞下，到時想起訴也會因苦無兇器而告不入。
為了成為勇者，我還是鼓起最後的力量，把餘下的嘍囉一一清掉，並跟最終的咸魚壽司一戰。
吃下最終壽司，我才驚覺明將壽司的創造力，咸魚壽司竟然超越人生五味，刺激到味蕾從未被發現的第六味，沒有任何一個言詞可以形容這種味道，因為人們還未普遍地對這第六味有認知，要是要我在眾多詞彙中找出一個最合適的字形容第六味，那個字應該是－噁。
難怪我會常常聽到：「平生不去西九龍，縱稱食家也也枉然」原來當中的西九龍是指明將的第六味。要是未嚐過第六味，真的第不上好的食家。
明將創出第六味的成就可以媲美哥倫布發現新大陸、牛頓發現萬有引力、萊特兄弟發明飛機一樣，他朝有幸能活到２１００年，我一定會跟我的孫子語重心長地說：「上一個世紀最偉大的事，便是明將發現了第六味～你一定要好好記著～」
當然不得不提的是這咸魚壽司的口感，就感覺就如生吞一隻田雞一樣，要是我沒有死命地掩實嘴巴，我相個這魔王一定能破困而出，逃出我的嘴裹。
咸魚壽司果然可能五個勇氣中竟然只有三人有勇氣一戰，真的對黃ｘ俊和蕭邦太失望了。
最後，我們離開時，我不禁感嘆一句－明將是一個好地方
年幼時，父母帶子女來，子女吃完後，一定淚流滿面地說：「世上真的人真的一直有這麼多人吃著像明將壽司的食物嗎？媽，我以前一直偏食，真是對不起，世界上，有好多災民一日三餐都在吃著像明將壽司的食物，真是太可憐了。」
失戀時，來到明將獨自一人，才發現失戀的心痛遠不及食明將的身痛。
事業、生意失意時，來明將走一回，心中立即重燃希望－明將也能吃下，世上還有什麼難事好怕。
離婚前，來明將一回，必能扣起新婚時，艱苦而甜蜜的回憶。
ｐｓ其實明將也有好的一面，就是茶包，這些茶包我沖了四次，它的味道依然不變，比白開水還要淡，我真的很懷疑明將的茶包是否被人飲後再曬乾來用，可能下次去到長州或南丫島等地能會見到明將的茶包乾曬場..............